眾聞 雨傘三周年 水霧再催淚 覺醒無恐懼

眾聞
雨傘三周年 水霧再催淚 覺醒無恐懼

撰文: 記者林勵 | 發佈日期: 28.09.17

請支持《眾新聞》，成為訂戶

佔領運動爆發三周年，數百名市民今天（9月28日）響應民間團體號召，聚集在政府總部「連儂牆」前參加紀念活動，主辦單位於當年下午5時58分第一顆催淚彈施放的一刻，噴灑水霧，重演當年催淚彈施放情景。

主辦單位噴灑水霧，重演當年催淚彈施放情景。何君健攝

台上台下示威者舉起黃色雨傘，默站三分鐘，以示「毋忘9.28」。在聽到佔領區重播當年一些錄音：「撤回不民主的人大決定」、「我哋不認命」、「如果我返唔到去，幫我同屋企人講」，台下有集會人士默默拿起紙巾，拭擦眼淚。

台上嘉賓一次又一次高喊曾經響徹佔領區口號：「我要真普選！」

和平佔中發起人陳健民表示，面對政府當局司法迫害，要用勇氣坦然面對，政府寒蟬效應自然消失，更要重拾三年前佔領時的精神，「痛苦而不退讓，憤怒不失理智」。

另一名發起人戴耀廷痛斥，人大釋法、議員遭撤銷資格，更發生「殺無赦」風波，「香港正式進入威權時代」。他表示，面對打壓，心態必須調整，「我都唔驚你，坐監咪坐囉！唔驚你，威權仲有咩力量？」

參加者戴上口罩、撐起黃傘，紀念3年前在這裡爆發的佔領運動。何君健攝

社民連吳文遠則表示，面對司法打壓，必須再團結一次，重拾佔領時自動自覺團結、分工，不分黨分派。吳文遠高喊：「監獄四面牆不會分邊黨邊派！我們沒有本錢再分裂！」

雖然集會人數與去年人數相若，但今年多了院校社工及傳理系學生出席集會，集會開始後，再次見到身穿校服的中學生身影。

讀中四的謝同學放學後到連儂牆參加928集會。林勵攝

就讀港島區中學四年級的謝同學表示，最記得9.28電視上看到放催淚彈的一刻，「看著電視，當時覺得很心痛」。她是同學中積極一員，一直參與遊行和集會，但不乏同學覺得，「聽日有test點解仲要行？」但謝同學說：「讀書係重要，但無民主、無自由，讀幾多書都無用！」

雖然多名年輕學運領袖入獄，謝同學說對未來仍有信心，「今日熱血的年輕人，他日都會成為香港的掌權者。」

我們的眾籌活動已結束，謝謝你們的支持。你可以加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

繼續膠化

恐懼無覺醒